%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\usepackage[
	a5paper,
	margin=5mm,
	]{geometry}

\begin{document}

\begin{activite*}
  \emph{Sauf mention contraire, toutes les réponses seront données par lecture graphique.}

	Dans le repère orthonormé suivant (dont l'origine est inconnue, mais inutile ici), on considère les vecteurs $\vecteur{u}$, $\vecteur{v}$, $\vecteur{w}$. L'unité est le carreau ; les abscisses sont horizontales et orientées vers la droite ; les ordonnées sont verticales et orientées vers le haut.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[very thick, scale=.5]
        \draw[dotted, gray] (0,0) grid (25, 7);
        \draw[-latex] (1, 1) -- ++(3, 1) node[midway, above left]{$\vecteur{u}$};
        \draw[-latex] (5, 6) -- ++(2, -4) node[midway, above right]{$\vecteur{v}$};
        \draw[-latex] (5, 3) -- ++(-3, 2) node[midway, above right]{$\vecteur{w}$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \begin{enumerate}
      \item \emph{Rappel}
        \begin{enumerate}
          \item Donner les coordonnées des trois vecteurs $\vecteur{u}$, $\vecteur{v}$, $\vecteur{w}$.
          \item Calculer les normes des vecteurs $\vecteur{u}$, $\vecteur{v}$, $\vecteur{w}$.
          \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{u}+\vecteur{v}$.
        \end{enumerate}
      \item On note $\vecteur{a}=\vecteur{u}+\vecteur{u}+\vecteur{u}$.
        \begin{enumerate}
          \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{a}$.
          \item Simplifier l'expression (en fonction de $\vecteur{u}$) : $\vecteur{a}=\vecteur{u}+\vecteur{u}+\vecteur{u}=\ldots$.
          \item Comparer la norme, la direction et le sens du vecteur $\vecteur{a}$ par rapport au vecteur $\vecteur{u}$.
        \end{enumerate}
      \item On note $\vecteur{b}$ le vecteur $0,5\vecteur{v}$.
        \begin{enumerate}
          \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{b}=0,5\vecteur{v}$.
          \item Comparer la norme, la direction et le sens du vecteur $\vecteur{b}$ par rapport au vecteur $\vecteur{v}$.
        \end{enumerate}
      \item On note $\vecteur{c}=-\vecteur{w}$.
        \begin{enumerate}
          \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{c}=-\vecteur{w}$.
          \item Comparer la norme, la direction et le sens du vecteur $\vecteur{c}$ par rapport au vecteur $\vecteur{w}$.
        \end{enumerate}
      \item On note $\vecteur{d}=0\times\vecteur{u}$.
        \begin{enumerate}
          \item Tracer un représentant du vecteur $\vecteur{d}$.
          \item Simplifier l'expression de $\vecteur{d}$ : $\vecteur{d}=0\times\vecteur{u}=\ldots$.
          \item Comparer la norme, la direction et le sens du vecteur $\vecteur{d}$ par rapport au vecteur $\vecteur{u}$.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{activite*}

\end{document}
